急症室醫生，你問我答（2）

估唔到要開2
知道呢度有好多老鬼，如果有得罪，多多包涵
上個post覆唔曬嘅絲打巴打，講聲唔好意思先

肚痾可以點痾水多氣

見字開始手動呼吸

如果係急性腸胃炎，休息多啲補充返電解質水分，自然就會好
如果係長期肚瀉就要搵下原因喇～睇下關唔關食過啲咩事，例如lactose intolerance飲完奶類就會肚瀉

鍾意哆啦a夢嗎

#1
腸蛋菜一丁麵
•
2 年前
想問各位Ching，如果有眼科問題（之前試過kerato-conjunctivitis）想睇眼科，之前未睇過公立醫院眼科，應該直接去醫院眼科門診搵醫生，定要去普通科睇左普通科醫生，再等轉介？

我而家知答案了
係要轉介公立專科無得直接睇

xray都係簡單睇下骨、心肺大致有無問題
如果胃唔舒服黎急症都係開藥返屋企+/- 轉介居多，建議可以先去普通科/急症 搵醫生望下，再試其他藥

btw記得帶埋你有食過個兩隻成藥去睇醫生

冇野問 醫生巴打，工作時要小心，大家都要保重身體~~

醫生係咪通常同返醫生一齊？

食好多女？

成日都頸渴
但得2X歲 會唔會真係糖尿？

多謝關心Ching大家咁話

糖尿病有所謂三高一低：飲水多、食嘢多、屙尿多、體重減輕
如果中曬就去驗下血糖啦
不過有時飲食太鹹都會成日頸渴

食左幾多件護士?

再續

想問你地醫生點睇港怡醫院？講到話同港大medic合作，會唔會好啲？

港怡

專科有無限考幾多次

考極唔pass會點

返shift訓唔到會點做 有d護士食安眠藥

急診室有無話邊間好做/唔好做

medico legal 嘅麻煩會唔會比其他科高

麻煩晒 師弟上 想入A&E

消化不良都可以多胃氣
有時候胃氣藥物都要時間先可以有作用，可以試耐啲先
當然如果好擔心，私家胃鏡可能會係你想要嘅嘢

唔熟，等其他行家解答

sor 頭兩樣我都答你唔到唔清楚丫

我知有師姐返唔慣shift，休息唔到訓唔到覺，最後由急症科轉走左，如果返shift失眠都係幾大嘅問題黎

邊間好做唔好做呢度唔方便講喇你問下你啲seniors啦

medico legal問題呢，只可以講急症科都幾高危，因為你miss左診斷而導致病人受害，係要孭飛。所以返工都幾大壓力（尤其你discharge home嗰啲）

岩岩做身體檢查，低膽固醇去到3.9。總膽固醇5.9

肝酵素都偏高，alt:105 alk:100

醫生話4個月後再驗。想問下呢一刻使唔使再進一步檢查。

平時飲汽水多。知錯了

有無咩可以分享下？
有啲想去港怡睇

感激 但我諗私家胃鏡太貴 不了

加油醫生巴打

乜香港有急症室?
慢症室啊話

之前2月幾爆武肺果時突然哮喘發作
去咗急症睇
佢俾咗封轉介信我去約專科門診
爆得太勁唔敢去醫院 上個月見疫情好咗啲
想打翻去book發現過咗期
係咪要重新攞過轉介信先可以去排？

maybe not waking up ever

其實係d症唔夠急但又出現喺急症室

Yes，轉介信得三個月有效期
可以去任何普通科見醫生話想拎返份轉介信，係電腦有紀錄

想問如果睇急症嗰時唔知位醫生叫乜名？過咗十年仲可唔可以搵返佢係邊個？
當年我爆肺加肺膜血管出血(好似係咁講)，白車入咗急症室，初時我仲OK，護士見我好似無乜野分流咗我去cat 2定3，然後將我推埋一二邊等，但過咗一陣我已經無咗九成知覺，只係隱約聽到有個護士發現我，然後好快有個男醫生同我講幾句同唔同意，就即場做手術。
事後好返過咗半年到，個肺唔舒服怕又爆肺，去咗同一間醫院睇急症，個位醫生話好彩無事，因為上次個醫生已經無做呢度，呢隻手術得佢會做/識做(好似係咁講)。
一直好想多謝佢，但係當時幾次都無意識問返位醫生叫乜名。

近排有親人過左身 本身佢血壓都開始降緊 直到有一刻部機開始響紅燈 見到有一個數字跌到0 但中間都會有一兩下 突發跳返上2x 10秒左右 有一兩下仲上返120 但之後都係去返0
想問下係咩事

返工係咪會忙到無時間睇電話？

想問到底點去決定邊個睇醫生先，試過一次拎私家診所醫生紙去急症室，分流係次緊急但唔知點解15分鐘入得去見醫生，俾人推埋入手術室都係唔夠三個鐘嘅事

同埋有一次試過血壓得5x/1x，再量直頭量唔到，我係唔係就死得

想投訴醫生失德係咪要搵醫委會

Diarrhea 既Ddx 你會諗？！

我間唔時會突然好肚痛，肚痾個隻痛，愈黎愈痛跟住開始暈，我試過幾次暈到無知覺成個人跌落地
但一痾到出黎就即刻開始慢慢有返知覺，跟住一路痾一路成個人出汗成身濕晒，面青口唇白咁，痾/嘔到出黎就會慢慢無事
一年總有幾次會咁尤其黎m頭一兩日
請問點解會咁？有無解決辦法？

32歲有高血壓，肥人， 上壓：157 下壓：117 去到幾多應該食藥？

邊個就快頂唔順咪邊個睇先
應該係睇你咩事同生命跡象

利申 9up

DDA box 入面有咩？

ns d5 1/2:1/2 hartmann 分別咩時候用？

想問abdomen plain x ray 其實有咩野睇？白朦朦除左睇stone , IO 都好似冇乜用途

當然亦好睇個日急症室多唔多人
可能你去睇個日急症室唔多人

請問九龍醫院骨科病房係咪行內出名仆街同Hea? 事關屋企人轉咗過去好快惡快，連啲姐姐惡過馬L

如果覺得自己有憂鬱可以點做

樓主做咩唔蒲頭

pneumoperitoneum?

見開始多人問病，然後又有senior上黎抽書都係自己收一收皮先
本身開post唸住答下簡單問題、理清謬誤炸

你講下啲奇聞趣事啦
前排睇完Adam Kay嘅This Is Going To Hurt都係講佢喺a&e做醫生見過嘅嘢，幾好睇。樓主有時間都可以買本睇吓

幫問

皮脂腺異位症導致
嘴唇白點 點處理

可以睇IO gallstone urinary stone
Pneumoperitoneum
大既organ mass lesion
Kidney shadows/psoas shadow (唔正常可能retroperitoneal 既pathology)
常用都係呢d

利申：Radi 醫生

唔使理班老屎忽
你邊年grad

之前膝頭哥撞親照完X-ray話可能生骨瘤，要排睇磁力共振
想問骨瘤係唔係一定要做手術

要睇你mri
同埋骨瘤有好多種
Osteosarcoma Ewing sarcoma等都係惡性 不過多數都係後生仔
Bone metastasis myeloma 都係惡性
良性有osteoma osteochrondroma 等
所以骨瘤一個term太broad 好難答到你

利申radi醫生

有SLE，食緊類固醇
呢排成日覺得左腳行路好痛
驚係骨枯 但又未有咁快可以覆診
咁可以點？

耳嗚點算

成日食完嘢都係有啲嘢食湧返上口，係咪要照胃鏡

屋企人同親朋戚友係咪都會覺得你好叻？

多一多謝急症室醫生，我爸爸早幾個月喺街暈咗比人送咗去急症室，多得急症室位醫生叫我爸爸留院觀察檢查清楚，冇快快脆脆趕佢去院，先會發現佢有cancer，雖然發現時都已經末期，但都多謝醫生先